[美版黃之鋒] trump一個起大台吹散水既人被講成係煽動群眾衝擊國會

黃之鋒三人被控非法集結同煽動乜乜乜罪成其實絕對係政治打壓
原因有二：
1. 公民理應有集會示威既自由，公安條例係殖民惡法，理應廢除，係連不反對通知書機制都唔應該存在，應該只存在市民示威通知警察信，呢個係屬於公民權利層面既打壓
2. 佢係想叫人散水返屋企，呢個係屬於對政治領袖既打壓

如果你心水清既話，反送中運動係一個號稱「無大台」既抗爭運動，直到圍狗總當日都仲係無大台，黃之鋒三人係現場仲係想起大台叫手足散水返屋企，不過當日「無大台」聲勢浩大，垃場蘋果仲未攝到隻腳入去，街頭抗爭既手足都無咁蠢會理佢地

情況同trump係相似，唔同既只係佢首先起咗個大台出嚟，叫人集會，然後步行到國會山莊，然後就唔知做乜鳩，跟住有人自把自為走入去國會啦？至少我就唔見有trump鼓吹群眾衝入國會既演說，或者真係有我又唔知希望大家update返我，但係佢叫人散水返屋企就係鐵一般既事實，依家佢被主流媒體寫成為係煽動示威者衝擊國會，有聲音話應該要由mike pence啟動憲法25條或者由國會通過彈劾trump，大家竟然係覺得岩？然後一句that's how politics works咁就算呀？咁你入集中營其實都係how politics works架咋喎

所以如果你覺得trump咁樣係抵死你憑乜野鳩撐黃之鋒周庭林朗彥？

無錯，trump都係口頭勇武，絕非強硬派，佢既行政命令被法院駁回，被成功挑戰之後就通常無下文無後續跟進呢點最明顯你睇tiktok就睇到所以唔洗盲撐侵，做個擁抱普世價值既trump支持者就先係正路

題外話啦
如果你係支持香港手足七一衝入垃圾會既話
你就算唔支持trump粉衝入國會都應該要表示理解
因為選舉不公有舞弊，主流媒體fake news橫行對trump既批評係不實，法庭亦唔受理選舉舞弊訴訟
係呢個情況下佢地選擇衝擊亦係無可厚非
我無叫你撐，只係叫你收聲唔好反唔出聲無人話你啞
不過最可惡既係講廣東話既左膠，讉責衝擊國會既人係破壞民主，原來只要係自己政治立場既左翼社運就乜都做得，就係正義既彰顯，而唔係自己政治立場既右翼民粹主義運動就乜都唔做得，係破壞民主，當日異口同聲嗌defund police今日大叫應該打得大力啲

不過我都知同香港人特別係連登黃絲講道義係無用
加泰集會係贏咗無得分輸咗死全家既賭局吖嘛？
依家叫你撐加泰獨立咩，叫你撐佢地被政治打壓既領袖同不應被政治打壓既社會運動同人連結下咋嘛？
所以你地唔好用道義嚟要求外國幫拖，唔好要求英國就bno平權，因為你地本身都無乜道義可言。唔用道義就要用利益，但幫你真係無利益